[應用心理/語言] 點解寫書面語/formal language, 會俾人感覺客觀?

唔同language style就足以令自己感受唔同, 係心理學上既咩機制?

仲有 某d字用英文講 專有化字咁講 會感覺fulfilling咁多?
個感覺由中學讀書果陣已經形成
平日講開中文係一套觀感, 轉英文 / 專用字黎講就會高級左

因為從語言本質而言, 英文高級過中文

疏離感

將書面語同formal language link咗去權威

如果有效應名就好 adore
可唔可以用同樣效應放落日常說服 / sell 度?

係咪講緊Pierre Bourdieu對taste既論述

from wikipedia
/布迪厄聲稱，一個人如何做出選擇以便向世人呈現他個人的社會空間——換言之，一個人的審美意向——描繪了這個人的地位，並讓他與更低層的群體產生距離。具體來說，布迪厄推測，這些意向是在個人童年時代所內化的，並引導年輕人朝向他們適當的社會地位，朝向適合於他們的行為，以及對其他行為的厭惡。/

基本上呢條友係講緊上流社會透過社經影響力操控審美(品味)，合理化自己既富有(有教養、聰明、脫俗 or whatever)
舉個例，點解古典音樂被視為高級，純粹係因為班有錢人鍾意聽，為左令自己望落好人一等，於是瘋狂吹奏
然後繼續將呢個preference傳俾下一代，同佢地講呢啲先係privileged嘅象徵，從平民區分出嚟
透過一代傳一代，家傳戶曉，慢慢形成norms
而班有錢人就中晒佢地自己創造既norms,咪有多啲cultural capital 咪巴閉囉
窮人咪永遠都係粗人，唔識野，好似班連登仔笑柒公屋仔不識大體，永遠都係loser一樣
如果有日有錢人吹奏聽K-POP，話唔定第時K-POP都會上神枱

講番language
語言呢家野不嬲非常political，係好睇authority 既野
都係上流班人用慣呢啲formal language去突顯出有教養
vernacular language 咪低級囉

如果樓主想知多啲，可以搵多啲關於language policy 同prescriptivism 嘅野

利申 嗰個有教Pierre嘅course B咗 講野一舊舊/有錯細力啲屌

唔該晒你補充噉多，本來我都諗住得閒打多少少補充返
*Op有興趣知多少少可以wiki下sociolinguistic社會語言學